---
label: Глобальная обработка событий
order: 0
---

Сценарии обрабатывают входящие только в определенных местах и по скрипту. Сейчас мы расскажем, как вам обрабатывать любые события независимо от того, запущен ли какой-то сценарий.

Чтобы глобально обрабатывать [события](../event_types), создайте сценарий и добавьте в него шаг с событием, затем отметьте флаг “Глобальная ветка”, как на этом скриншоте:

![](../../static/images/global-events-handling.png)

В настройках [запуска сценария](../start_stop) нужно отметить флаг “При совпадении глобальной ветки”:

![](../../static/images/global-events2.png)

А в списке сценариев можно отсортировать сценарии, в которых есть глобальные ветки:

![](../../static/images/global-events3.png)

## Как это работает { #how-the-global-event-works }

Когда приходит входящее сообщение, мы сначала отправляем его сценариям, которые ждут входящее. Если ни один сценарий его не обработал, мы проверяем все доступные глобальные ветки. Когда какой-то вариант ответов соответствует входящему сообщению, мы пытаемся запустить сценарий, в котором эта ветка задана, прямо с этого шага.

Например, рассмотрим вот такой вариант ответа у глобальной ветки:

![](../../static/images/global-events04.png)

Если в мессенджер отправить сообщение “тест глобальной ветки”, то запустится сценарий на этом шаге, отправит сообщение “Понг” и завершится.

!!!
Глобальная ветка не сработает, если сценарий, который ее содержит, уже запущен. Поэтому такие сценарии должны обрабатывать входящее и быстро завершаться, чтобы можно было обработать другие сообщения.
!!!

!!!
Порядок обработки глобальных веток не определен, поэтому не желательно делать более одной ветки.
!!!

!!!
Глобальная ветка ответов, для которой указан вариант "Любой ответ", будет обрабатывать абсолютно все входящие сообщения, которые не обработаны другими сценариями.
!!!

## Другие события { #other-events }

Другие события, например, сообщение от оператора, или событие закрытия диалога, так же могут находиться в глобальных ветках.

[!ref Более подробная информация по событиям и их поведении](../event_types)
